{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073525",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 임시수도 정부청사_1"
    },
    "text": "釜山臨時首都政府庁舎\\n\n釜山広域市西区九徳路225(富民洞二街)\\n\n1925年に日本が慶尚南道庁を晋州で、釜山(プサン)に移ってきながら建築した赤レンガの建物で釜山を大陸侵略の前哨基地として活用することに使用した。6・25戦争の時は臨時首都政府庁舎で利用しており、休戦協定後には再び慶尚南道庁がなり、以後、釜山(プサン)地方裁判所及び釜山地方検察庁の本館などで使用した。正面性が強調され、左右対称をなす外観で美しい建築物と評価されている。<実尾島(シルミド)>、<下流人生>など映画のロケ地として活用され、東亜大学府民キャンパス内にあるこの建物に2007年東亜大学博物館が移転してきた。韓国近代史の政治・社会的変化を大切に保存している歴史的な建物として旧慶尚南道知事官邸(今の臨時首都記念館とともに釜山(プサン)地域の代表的近代公共建物である。釜山広域市西区クドクロ22にある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1925年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために使用されましたか？",
            "answer": "この建物は釜山を大陸侵略の前哨基地として活用するために使用されました。"
        },
        {
            "question": "6・25戦争の時にはこの建物は何のために利用されましたか？",
            "answer": "6・25戦争の時には臨時首都政府庁舎として利用されました。"
        },
        {
            "question": "休戦協定後、この建物は何のために使用されましたか？",
            "answer": "休戦協定後、この建物は再び慶尚南道庁として使用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような外観をしていますか？",
            "answer": "この建物は正面性が強調され、左右対称をなす美しい赤レンガの建物です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この建物は美しい外観であり、釜山地域の代表的な近代公共建物として高く評価されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような映画のロケ地として活用されましたか？",
            "answer": "この建物は映画『実尾島(シルミド)』や『下流人生』のロケ地として活用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は現在何に使用されていますか？",
            "answer": "この建物は東亜大学博物館として使用されています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何を保存していますか？",
            "answer": "この建物は韓国近代史の政治・社会的変化を保存しています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどこにありますか？",
            "answer": "この建物は釜山広域市西区九徳路225にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 286,
        "QA": 371
    }
}